[am730]陳鄧交惡-曾鈺成

鄧嬸：老公，你好像很久沒有找老陳了。你不是很喜歡找他吹水剝花生的嗎？

鄧公：別提他了，我和他鬧翻了。

嬸：鬧翻了？你們兩人都一把年紀了，還這麼大火氣，學人玩撕裂？

公：我不知那陳某著了甚麼邪，說的話愈來愈不像樣。我忍了他很久了；那天忍無可忍，教訓了他幾句，他便拂袖而去。這倒好，我樂得耳根清靜。

嬸：他說了甚麼，令你那麼氣惱？

公：陳某不停地說人家壞話。人家擺明是中央指定的真命天子，他偏要拿人家來說三道四。我發覺這個陳某，中央喜歡、信任誰，他就針對人，沒半句好說話，這是甚麼立場？和反對派有甚麼分別？難怪朋友們都紛紛勸我，不要和他太多來往，讓人們以為我也變了反對派。

嬸：我們和老陳認識了幾十年，你應該知道他不是反對派。

公：你沒聽到嗎，現在是管治權之爭，支持誰、反對誰，是大是大非問題。不支持中央指定的人選，就是和中央對抗，就是敵人。

嬸：這麼嚴重？以往也有兩個或更多的人選給大家選擇，支持當中任何一個也不算是敵人。我看現在幾個人都很不錯，為甚麼不讓人們自己決定支持哪一個呢？就算「八三一」，也有二至三人給大家去揀哩。

公：你懂甚麼！中央指定一個人，當然有很好的理由。任由幾個人去爭，結果就會像上次一樣，建制派打建制派，弄得自己的陣營撕裂。吸取上次的教訓，建制派最緊要團結。大家為了香港好，就應該團結一致支持中央指定的人選，不要製造麻煩，製造分裂，讓敵對力量有機可乘，搞亂香港。

嬸：萬一中央選錯了人，豈不糟糕？

公：所以說你沒見識！中央怎會選錯人！他們當然是經過仔細的觀察和分析，才決定人選。對於香港的情況，他們比你和我，比任何香港人，都更了解。他們掌握的資料，是你和我都不知道的。不信中央的判斷，可以信誰？由各人憑自己的認識去選擇，會比中央的選擇更加精明嗎？

嬸：那為甚麼還要搞選舉？乾脆由中央欽點豈不更省事？

公：怎麼你的口吻愈來愈像那陳某？基本法寫了要選舉，就要選舉；但這不等於中央沒有角色，在選舉裡甚麼也不能做。

我有時覺得施永青其實都幾高質

岩啊 攪咁多野做乜

直接中央指定rt

陳永x?

咩呀

半個月前，星島又吹到仲有人未出場咁！

"所以說你沒見識！中央怎會選錯人"

當董建華第一次唔計你啦, 揀個689已錯啦, 重要淋奠

曾鈺成

明寸柒班建制

【邏輯推演】泛民選委應該同時提名胡國興葉劉淑儀